\chapter{Einleitung}
Jeden Tag stehen Unternehmen vor Problemen, die bereits vor Jahrzehnten durch Mathematiker und Informatiker in Problem niedergeschrieben wurden. Diese Probleme bilden Möglichkeiten für die Entwicklung, das Testen und die Verbesserung von Herangehensweisen an die Probleme, welche sich oftmals auch auf andere Gebiete übertragen lassen.

Eines dieser Problemgebiete ist das \ac{TSP}, welches im Allgemeinen eine möglichst kurze Strecke zwischen einer Menge von Städten fordert. Die meisten Problemstellungen des \ac{TSP} wurden heutzutage bereits vollständig gelöst, wodurch diese aber noch besser für die Entwicklung effizienter Algorithmen und das Testen dieser geeignet sind.

\section{Problemstellung}
In dieser Arbeit sollen mehrere \ac{TSP}-Problemstellungen, insbesondere das a280-Problem, mit einer möglichst hohen Lösungsqualität in Bezug auf die allgemein anerkannte Lösung berechnet werden. Diese Berechnungen sollen mit einer Implementierung des \ac{ACO} durchgeführt werden. Hierbei ist auch eine möglichst hohe Effizienz ausschlaggebend für den Erfolg der Arbeit, wodurch ein Konzept erarbeitet werden muss, bei dem die zentralen Komponenten durch Multi-Threading die vorhandene Hardware auf möglichst 100\% auslasten.

\section{Motivation}


\section{Ziel dieser Arbeit}